麻煩大家幫幫忙

#CSR00897

我冇連登account,麻煩請幫手廣傳我以下呢篇信件好嗎？希望大家可一人一信/1823推到新聞處回應，謝謝你呀。

——-
To:cathychu@isd.gov.hk
Cc:internet@isd.gov.hk

Subject: 回應:政府新聞處「公務員須保持政治中立」言論

就政府新聞處今天所發表的新聞稿，大量公務員及市民均極度憤怒。作為政府官方新聞機構員發表不負責任的言論，剝削公務員在這件社會事件上表達意見、保持獨立思考及敢言直諫的權利。政府新聞處在集會舉行前，及完全不了解公務員集會發起人立場的情況下（事實上發起人曾明言並非與政府搞對抗，亦會緊守崗位），向公眾妄自作出斷定集會發起人違反政治中立的的做法，我們給予最嚴厲的譴責。

政府新聞處既然能代表政府表示不接受任何衝激公務員政治中立原則的行為，那表示政府新聞處認為集會發起人的做法做錯了。那請政府新聞處發出一篇新聞稿，譴責警察隊員佐級協會、政府紀律部隊人員總工會和消防處職工總會於2019年5月去信特首林鄭月娥表明支持政府修例，以及警察員佐級協會主席林志偉於2019年7月譴責政務司司長的行衝激公務員政治中立。如果政府新聞處能代表香港政府公平公正地解說及處理與「政治中立」相關的事件，我代員全港十多萬公務員及七百萬市民向你「致謝」；相反，如果政府新聞處做不到，是否要向公務員公開道歉？作為政府新聞處自身選擇性回應，有違政治中立，公務員左右為難，我們是否要代表政府新聞處公開道歉敬請明示！

為了香港福祉，敬請政府新聞處人士認真思考是否理解「公務員在執行職務時政治中立」（只支持政府所有立場等如中立？在執行職務以外的個私人時間不可有獨立思考？）的定義，帶領公務員，若能力不足，出少句聲對公務員及香港市民均是好事。

公務員只會為市民而戰!!

為此，請回應︰
1.公務員政治中立的守則是否規定公務員只能支持和認同政府的所有行為
2.如果問題1的答案是正確的話，請解釋警察員佐級協會主席林志偉於2019年7月譴責政務司司長的行是否有違政治中立